下記要領で実施します。開催までにメールでコメントなどいただければ議論に追加します。
参加者の方は参加前に一読ねがいます。


開催場所: IRC #debianjp @ osdn.debian.or.jp
	   漢字コード: iso-2022-jp
会議名： Debian JP 定例会議
開催時間： 2007年3月19日(月) 21:00-21:20
出席者: 
  nori1
  dancerj

議案
  1. 次回の日程
  2. Debian JP 新規加入者について報告
  3. etch リリースに向けての進捗
  4. 総会について
  5. 北海道大学様 サーバ追加案について
  6. debconf7
  7. DPL選挙
  8. Debian Developer 宴会
  9. オープンソースカンファレンス参加計画
  10. Debian勉強会4月企画
  11. Debian勉強会5月企画
  12. インストール大会企画
  13. 関西Debian勉強会

[1. 次回の日程]

目的: 次回の日程を策定する

前回までの経緯: 
3月26日（月） 21:00-22:00 実施予定
    


[2. Debian JP 新規加入者について報告]

目的: Debian JP に参入した人がいれば確認する

前回までの経緯: 
先週は特になし。

議論: 
なし


[3. etch リリースに向けての進捗]

目的: リリースへの進捗を確認、Debian JP として何ができるかを確認する。

前回までの経緯: 
リリースは順調。
d-i rc2 準備中。

BSP: Bug squashing party をする時期ではないか？
前回11月23日開催、三ヶ月たっているのでそろそろ実施してよいだろう。
OSC以降のBSP開催検討中。
http://wiki.debian.org/BSP/DebianJP

60代まで RCバグが減少している。
JP系のバグの一覧というのはわかるのか？
db.debian.org で country = japan を調べることはできるが、それでは Debian
 Developer しか抽出できない。
TODO: 必要であればJP会員からパッケージのメンテナアドレスの対応表を作成
必要。
    

議論: 
先程d-iのウェブページのソースがCVSで更新されたのでそろそろ出そうかな
    


[4. 総会について]

目的: JDPL の選挙、およびDebian JP の総会がいつ開催されるのかを確認する

前回までの経緯: 
現在 JDPL 選挙立候補受付中。3/15まで受付中。
MIAの処理については、
board からメールを出した。
返信してくれた人は活動しているとみなす。
数人メールが bounce された人達がいるので、その人達はMIAだろう。
総会まで返信を待つ予定。

3月くらいに選挙、4月くらいに総会。
予算の執行結果については、3月締めなので、2007年4月以降に出すことになる。

JDPL立候補・推薦募集中。
期間を延長した。
    

議論: 
candidate 上川。
      recommendは 岩松さん、やまねさん、まだ本人承諾でていない。
    


[5. 北海道大学様 サーバ追加案について]

目的: 北海道大学がDebian JP のサーバをホスティングしてくれるというオファーについての検討

前回までの経緯: 
特に進展なし。
北海道大学のDCにホスティングしてくれるという話があったが、そこに配備す
るサーバが無い。
Debian JPで寄付をつのることも検討しているが、どういうサーバが配備でき
るのかがわからない状況。メールで催促するべきだろう。

1/22時点、大学の事務処理待ちだった。

3/12時点、要件についてヒアリングする項目を洗い出したので、岩松さん待ち。
    


[6. debconf7]

目的: Debian JP　から debconf に参加する人たちの調整

前回までの経緯: 
参加者は岩松さん、矢吹さん、小林さん、上川の予定。
旅程の確定をしていく必要がある。
3月中目処か。

チケットについてはまだ買わない、4月に入ってから買うことを想定。
フランス経由でいく予定。便についてはあわせる。

飛行機のチケットは１６万程度、フランス経由で。
宿泊をいかにやすくするかを検討。
    

議論: 
日程とフライトを指定するので、各自チケット買うこと。
      ホテルは共同で予約する。
    


[7. DPL選挙]

目的: Debian Project (.org) のDPLの選挙について議論

前回までの経緯: 
淡々と議論が続いている。IRCディベート来週開催

IRCディベートが開催された。日本にとっては、都合の悪い時間だったが、mhatta
さんが参加。
議事録が掲載されている。
http://people.debian.org/~mjr/irc/dpl-debate-2007/dpl-debate-botless.html
http://people.debian.org/~mjr/irc/dpl-debate-2007/dpl-discuss.html
あとは投票にむけて進む。
    

議論: 
投票開始。
    


[8. Debian Developer 宴会]

目的: 某 Debian Developer が日本に来ているので宴会を行う。日程は 3/11-17 の間で東京のどこかで開催。

前回までの経緯: 
小林さんが幹事、3/15開催した。 Tokyo Disney Resort 近辺の高級中華料理
にて。
    

議論: 
宴会報告を小林さんが-privateに投げる。
    


[9. オープンソースカンファレンス参加計画]

目的: 東京エリアDebian勉強会として OSC に参加するための調整。

前回までの経緯: 
Debian 勉強会と仮想化友の会でのコラボ企画、土曜日二コマ目標で調整中。
内容については2/17検討した内容を実施。

びぎねっとのオフィスで仮想化友の会と3月3日
打ち合わせした内容より、本番のセミナーは前田さん、平さん、
山根さん上川で実施。

ブースについて打ち合わせがたりないので、3/8木曜日夜８時から打ち合わせ
をした。

3/17開催。
宴会については？
    

議論: 
無事終了。
      情報は http://tokyodebian.alioth.debian.org/2006-03.html に集約
している。
    


[10. Debian勉強会4月企画]

目的: 定例の勉強会を開催する
    

前回までの経緯: 
小林さんのネタとDavidさんのネタができればよいか？ということで、quilt, darcs
 について打診。上川も git について話をするつもりで考えている。

4月荻窪開催。
David　さん、 darcs、小林さん quilt、上川 git で発表予定。
    


[11. Debian勉強会5月企画]

目的: 定例の勉強会を開催する
    

前回までの経緯: 
google開催は5月に向けて調整したいので、関根さんに調整依頼した。
    

議論: 
レスポンスが無い


[12. インストール大会企画]

目的: 東京エリア Debian 勉強会 4月の企画として「インストール大会」を行う。
    

前回までの経緯: 
えとーさんが企画中。
企画を出してみんなで叩くという形で、企画待ち。
公報は重要。前例を調査するべし。
会場候補現在調査中。
企画が停滞しているため、7月以降に延期

会場確保・HW確保の目処がたった。
7月開催を目指す。
企画について検討継続する。
    

議論: 
えとーさんから特に何もでてきていない
    


[13. 関西Debian勉強会]

目的: 関西地域にてDebian勉強会を継続開催する。

前回までの経緯: 
３月末開催予定。
    

議論: 
3/31 に向けて、矢吹さんが何かしているようだ。
    

